公民廣場刑期覆核明天宣判 《紐時》社評：「香港會否出現第一位政治犯？」

「新界東北案」被政府律政司覆核刑期成功，改判監8至13個月。而法庭明天亦會公佈雨傘運動前夕發生的「公民廣場案」覆核刑期上訴結果，時任學民思潮召集人黃之鋒坦言有被即時監禁的心理準備。《紐約時報》昨天發表社評指，若果香港出現首名入獄的政治犯，將會是香港現代史的一個分水嶺，亦會觸發中國意圖控制本港的另一警號。

黃之鋒、學聯前秘書長周永康及常委羅冠聰，去年罪成被判社會服務令或緩刑，律政司不服判刑申覆核促判囚，上訴法庭將於明天宣判。

社評題為《Three Young Voices Versus a Superpower（三把年輕聲音力抗超級大國）》，提及黃之鋒、羅冠聰、以及周永康去年因進入公民廣場而被判處非法集結，認為政府提告本身，已顯示北京違反對港集會、言論自由的承諾。之後律政司又認為法庭最初的判刑太輕，入稟申請刑期覆核。若果他們最終被判處入獄多於三個月，將令他們五年內不得參與選舉。

社評又指，英國最初將香港移交給北京時，社會曾期望西方的自由會逐漸影響內地，但現在的情況恰恰相反，曾自詡獨立運作的司法機構，正面對成為中國共產黨工具的壓力，「一國兩制的承諾正被一國一制的現實取代」。

文章最後引述黃之鋒的話，相信包括黃在內的三人會繼續抗爭，但認為問題在於英美以及其他國家會否支持這些年輕人，支持他們堅守香港的法治、政治自由。

已經有啦...真係左膠先係人咩

絕望到冷感

西霉眼中 得左膠先係佢地關心既對象

屌 好撚灰

分唔清係本土派冇外媒識 定外媒係咪真係無心關心香港真正情況

東北嗰幾個就不是政治犯嗎

幾點判

出現左好耐啦

第一位

旺角事件嗰幾個唔係政治犯？

點解係第一個

將抗爭浪漫化既後果，講真同89年學生一樣單純。

東北個幾個唔係人黎既屌你老母

黃之鋒

香港第一個政治犯

大家要認住呢個名！！

果d有用暴力，抵坐架

佢地算既話旺角班本獨狗都算啦！

只有黃之鋒差冇用暴力，和理非先算係政治犯架嘛！

大把坐完出番黎添啦

係咪咁都唔識分？

我諗東北果幾個唔會介意哩啲野

佢地都唔好意思搶走黃之鋒個第一名啦